吳靄儀指修議規違憲 促泛民覆核

吳靄儀指修議規違憲 促泛民覆核

要聞

吳靄儀

【本報訊】立法會前日通過由建制派所提出的修改《議事規則》建議，其中將降低立法會全體委員會（全委會）的法定人數，惹起違憲爭議。建制派議員謝偉俊出席一個司法論壇時被問到有關問題，他指事件爭議在於全委會是否立法會的一部份，認為全委會性質與委員會相似，未必需與大會有相同的法定人數。前法律界議員、公民黨吳靄儀則認為有關修訂違憲，會影響立法的有效性。

修改《議事規則》的其中一大爭議，在於將立法會全委會的法定人數由35人降至20人，是否違反《基本法》訂明立法會會議法定人數為不少於全體議員的二分之一的規定。

謝偉俊認「唔改好過改」

謝偉俊認為，立會進入全體委員審議階段，立會主席會變成全委會主席，而議員亦會變成委員，認為全委會的過程近似立會內務委員會和其他委員會，又強調個人雖然認為《議事規則》「唔改好過改」，但面對民主派議員塔利班式拉布，才迫令其他議員按制度行事。

在場的吳靄儀則指，不論立會主席、民主派或建制派，都沒有人對降低法定人數是否違憲感興趣，令人非常失望。她認事件影響嚴重，或影響立法有效性。吳靄儀在會後補充，全體委員會屬立會一部份，亦是正式立法程序的一部份，故法定人數需按《基本法》規定，被問到民主派應否就修改議規提出司法覆核，她認為是民主派陣營應提出司法覆核，但同時需考慮會因此而要承擔大量訟費，或引來釋法。

■記者陳嘉裕

謝偉俊

吳靄儀真係清泉

冇錢咪籌囉

最緊要有人帶頭

原來無考慮過司法覆核

司法覆核點都唔會輸
輸咗JR或者要出動到人大釋法 咪即係話比全世界知基本法有等於冇 外國再多一個理由出手（或者撤離香港由得香港同中國攬炒)
贏咗嘅 就冇得改議事規則

唔明點解會冇人想去試吓JR

郭卓堅唔係話申請覆核咩

法律唔比啲政黨JR嘅咩？點解成日都要郭卓堅出嚟

最後一著架喇
唔覆就冇

飯民做show呃飯食點會咁落力
根本飯民同建制一樣咁on9

基本法解釋權在人大

外國wfc,除咗部份國家會出兩聲聯合國歐盟係咁依講兩句,有幾可會有實際行動,個個只為錢

就係迫到佢又釋法
咁先係真焦土

公民黨唯一清泉

因為蛇鼠一窩

根本泛民內心都唔想拉布。
邊個想ot?

哇